{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_023650",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0030976",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "신안 해저유물 매장해역\n\n(新安 海底遺物 埋藏海域)"
    },
    "text": "新安海底遺物埋蔵海域 (新安 海底遺物 埋藏海域)\\n\n全羅南道新安郡曾島面にある中国漁船の遺物は、高麗後期に沈没し、海底に埋もれていました。この遺物は陶磁器や金属製品などで構成されており、史跡として指定されています。指定面積は12.56㎡で、位置は東経126°05″06″、北緯35°01″15″の地点から2キロメートル以内です。新安海底遺物の発掘調査は、1976年10月から1984年9月までの9年間にわたって11回実施されました。引き揚げられた遺物の数は合計で22,000点にも上ります。そして、引き揚げられた船体は長さ28.4m、幅6.6mの中国の貿易船と推定されています。この船は杭州湾を出発し、韓国を経て日本九州に向かっていたと考えられています。沈没した年代は、陶磁器の様式や干支銘がある漆器、木簡、銅銭などから、1331年から1350年の間と推定されています。新安海底遺物を種類別に見ると、陶磁器が最も多く、次に金属製品があります。銅貨だけでも28種類あり、ほかにも木製品や石製品などがあります。さらに、薬品や日用雑貨などの様々な商品から碁盤まで、当時の船員たちの日常生活用品が引き揚げられており、総合的な文化史の重要な資料とされています。陶磁器の大部分は、中国浙江省の龍泉窯の青磁が半分以上を占めており、次いで江西省の景徳鎮窯の青白字や白磁があります。また、黒釉、白濁釉、雑釉の他、高麗青磁7点と日本の勢陶窯産梅瓶2点も引き揚げられました。これらの大量の陶磁器は13、14世紀の南宋から元代の陶磁器の研究において、新たな資料として非常に価値があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "新安海底遺物埋蔵海域はどこにありますか？",
            "answer": "新安海底遺物埋蔵海域は全羅南道新安郡曾島面にあります。"
        },
        {
            "question": "新安海底遺物は何で構成されていますか？",
            "answer": "新安海底遺物は陶磁器や金属製品などで構成されています。"
        },
        {
            "question": "新安海底遺物の発掘調査はいつからいつまで行われましたか？",
            "answer": "新安海底遺物の発掘調査は1976年10月から1984年9月までの9年間にわたって行われました。"
        },
        {
            "question": "新安海底遺物の船体はどのようなものでしたか？",
            "answer": "新安海底遺物の船体は長さ28.4m、幅6.6mの中国の貿易船と推定されています。"
        },
        {
            "question": "新安海底遺物の沈没した年代はいつ頃ですか？",
            "answer": "新安海底遺物の沈没した年代は1331年から1350年の間と推定されています。"
        },
        {
            "question": "新安海底遺物にはどのような種類の陶磁器がありますか？",
            "answer": "新安海底遺物には龍泉窯の青磁や景徳鎮窯の青白字・白磁などがあります。"
        },
        {
            "question": "新安海底遺物は当時の船員たちの日常生活用品も含まれていますか？",
            "answer": "はい、新安海底遺物には当時の船員たちの日常生活用品も引き揚げられています。"
        },
        {
            "question": "新安海底遺物はどのような文化史の資料とされていますか？",
            "answer": "新安海底遺物は総合的な文化史の重要な資料とされています。"
        },
        {
            "question": "新安海底遺物はどのように日本と関係があるのですか？",
            "answer": "新安海底遺物は杭州湾を出発し、韓国を経て日本九州に向かっていたと考えられています。"
        },
        {
            "question": "新安海底遺物の陶磁器はどの時代のものですか？",
            "answer": "新安海底遺物の陶磁器は13、14世紀の南宋から元代のものです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 501,
        "QA": 433
    }
}